今日係喬宏逝世二十年 周年!!!!!!!!!!!!!!!!!

喬宏叔逝世至今已經二十年 (美國時間)，我地簡單回顧一下喬宏叔的生平。

喬宏1927年出生於上海，喬宏早於1949年已在台灣參演由張徹所執導的《阿里山風雲》，後來1955年拍攝《鮮牡丹》一片成名後，才正式從影。到了1956年3月，他認識配音員小金子。二人於1958年結婚。在1960年代，喬宏已是獨當一面的影星，因其俊朗外表及健碩身型而被稱為「雄獅」和「鐵公子」。

整個電影生涯喬宏一共參演超過60部電影，多數是1960年代作品。到了70年代粵語片息微，並幫 TVB 拍攝《雙星報喜》劇集《老虎甩鬚》和《第三類房客》等節目， 而80年代過擋麗的電視並參演一系列的經電劇集例如：《人在江湖》《驟雨中的陽光》而亞視劇集有《安樂茶飯》《佳偶天成》同《乖女也瘋狂》。

到了90年代喬宏叔仍然活躍於電影圈，包括1995年與蕭芳芳主演的《女人四十》，和與周星馳合演的《97家有喜事》。喬宏憑《女人四十》，獲得該年香港電影金像獎和香港電影金紫荊獎最佳男主角獎項，成為香港目前最年長的影帝。

最後在1999年4月16日晚上10時30分於美國西雅圖駕車回家途中，第四度心臟病發後逝世，享年72歲。

部份資料節錄維基百科

咪理d茄哩啡啦
講返許志安好過

成班小學雞唔識影帝

嘩 咁就廿年
仲記得佢食番梘

喬宏叔

一個好多人尊敬嘅電影人
佢將一生奉獻左俾佢信仰嘅神
佢係生存係為左一個使命
將福音帶俾佢身邊所有嘅生命
從一而終嘅婚姻感情
唔似D人隨便離婚攪埋D一夜情
成立藝人之家關懷朋友空虛心靈
佢將離開佢嘅愛你有無去見證

喬宏叔仲有人記得佢!

女人四十, 勁

你有冇....咩呀？

正皮

由後生靚仔到老 家有喜事又好好笑

天才與白痴做傻佬又係好正

喬宏叔，有幸當年跟他和他太太有過一席話。

因為你好似我 一樣咁靚仔 都係有對溝死女既眼

後生時好靚仔㗎，花名叫雄獅

好美式stocky得嚟man果隻

喬宏都唔識，而家邊個先係茄哩啡！?

利申: 好鍾意喬宏叔套籠民同女人四十

點會唔記得

電懋時期嘅片我睇好多

個個都只知佢晚年咁

其實後生時好型